<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>admin &#8211; Update Politik Sumsel</title>
	<atom:link href="/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 08:12:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/10/ms-icon-150x150-1.png</url>
	<title>admin &#8211; Update Politik Sumsel</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Hello world!</title>
		<link>/2023/10/04/hello-world/</link>
					<comments>/2023/10/04/hello-world/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:12:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/10/04/hello-world/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Semangat Kebersamaan dan Kualitas di Puncak Saat Perayaan Maulid Nabi di Pondok Pesantren Al-Kahfi</title>
		<link>/2023/10/02/semangat-kebersamaan-dan-kualitas-di-puncak-saat-perayaan-maulid-nabi-di-pondok-pesantren-al-kahfi/</link>
					<comments>/2023/10/02/semangat-kebersamaan-dan-kualitas-di-puncak-saat-perayaan-maulid-nabi-di-pondok-pesantren-al-kahfi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 11:34:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://pptialkahfi.ponpes.id/?p=517</guid>

					<description><![CDATA[Hari Ini, 2 Oktober 2023 Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, sebuah lembaga pendidikan yang telah lama dikenal didesa Pelompek Kec,Gunung Tujuh, menggelar perayaan Maulid Nabi Muhammad SAW yang meriah pada hari ini. Acara tersebut turut dihadiri oleh siswa MI (Madrasah Ibtidaiyah) Al-Kahfi dan santri dari pondok pesantren tersebut, menunjukkan semangat kebersamaan dalam memperingati kelahiran Nabi Besar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/10/WhatsApp-Image-2023-10-02-at-08.56.50_3b7b920a-1024x461.jpg" alt="" class="wp-image-519"/></figure>



<p><em>Hari Ini, 2 Oktober 2023</em></p>



<p>Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, sebuah lembaga pendidikan yang telah lama dikenal didesa Pelompek Kec,Gunung Tujuh, menggelar perayaan Maulid Nabi Muhammad SAW yang meriah pada hari ini. Acara tersebut turut dihadiri oleh siswa MI (Madrasah Ibtidaiyah) Al-Kahfi dan santri dari pondok pesantren tersebut, menunjukkan semangat kebersamaan dalam memperingati kelahiran Nabi Besar Muhammad SAW.</p>



<p>Acara Maulid Nabi ini diawali dengan Tilawah yang disampaikan oleh Zufarul Haq Rohith, salah satu Santri Pondok Pesantren Al-Kahfi. Tilawah ini membawa kehadiran spiritual dalam acara tersebut,</p>



<p>Sambutan pertama disampaikan oleh Kepala MI, Bapak Zakaria, S.Pd, yang mengungkapkan pentingnya perayaan Maulid Nabi sebagai cara untuk menjalin persatuan dan silaturahmi di antara seluruh komunitas Al-Kahfi. Beliau menekankan bahwa melalui kecintaan kita kepada Nabi Muhammad SAW, kita dapat mewujudkan negara yang aman, damai, dan sejahtera.</p>



<p>Sambutan kedua datang dari Pimpinan Pondok Pesantren Al-Kahfi, Ustadz H. Inal Aprizal, Lc, M.Pd. Beliau menekankan momen ini sebagai kesempatan untuk memperkuat silaturahmi dalam keluarga besar Al-Kahfi dan untuk meningkatkan kualitas generasi penerus yang berintegritas dan berprestasi tinggi, agar mampu menghadapi berbagai tantangan zaman.</p>



<p>Acara kemudian dilanjutkan dengan tausiah yang disampaikan oleh Ustadz Faiz S. S.Pd. Dalam tausiahnya, ia mengajak semua yang hadir untuk mengenang sejarah hidup Nabi Muhammad SAW dan menjadikan Nabi sebagai teladan dalam kehidupan sehari-hari. Beliau juga menekankan pentingnya generasi sekarang untuk mengidolakan dan mengikuti jejak kehidupan Nabi Muhammad SAW.</p>



<p>Sebelum acara berakhir, Ustadz REGO ALFAIZA, Lc, menyampaikan doa untuk kebaikan seluruh komunitas. Dalam doanya, ia memohon kepada Allah SWT agar memberikan keselamatan, kedamaian, dan kebahagiaan kepada semua yang hadir, para orang tua, para ustadz/guru, serta lembaga pendidikan seperti MI dan TK, serta yayasan yang mendukung, serta seluruh negeri kita. Doa ini diakhiri dengan harapan agar negeri kita senantiasa menjadi baldatun toyyibatun warobbun gho fur, sebuah negeri yang baik, yang dirahmati Allah SWT.</p>



<p>Perayaan Maulid Nabi ini tidak hanya menjadi acara keagamaan, tetapi juga momen berharga untuk memperkuat hubungan sosial dan meningkatkan kualitas pendidikan di Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi. Semoga semangat kebersamaan ini terus berkembang dan membawa berkah bagi semua yang terlibat.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/10/02/semangat-kebersamaan-dan-kualitas-di-puncak-saat-perayaan-maulid-nabi-di-pondok-pesantren-al-kahfi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#LatePost Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi Sukses Gelar LDKS Pertama Tahun 2023</title>
		<link>/2023/09/28/latepost-pondok-pesantren-salafiyah-al-kahfi-sukses-gelar-ldks-pertama-tahun-2023/</link>
					<comments>/2023/09/28/latepost-pondok-pesantren-salafiyah-al-kahfi-sukses-gelar-ldks-pertama-tahun-2023/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 08:22:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://pptialkahfi.ponpes.id/?p=505</guid>

					<description><![CDATA[Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, sebuah lembaga pendidikan Islam terkemuka di wilayah ini, sukses menggelar acara Latihan Dasar Kepemimpinan Santri (LDKS) yang pertama untuk tahun 2023. Acara berlangsung selama dua hari, dimulai pada hari Kamis, tanggal 14 September 2023, pukul 13.00, hingga Jumat pukul 08.00. Acara ini menjadi momen bersejarah bagi pesantren tersebut, dengan partisipasi aktif [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/09/20230914_141809-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-514"/></figure>



<p><strong>Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi</strong>, sebuah lembaga pendidikan Islam terkemuka di wilayah ini, sukses menggelar acara <em>Latihan Dasar Kepemimpinan Santri (LDKS)</em> yang pertama untuk tahun 2023. Acara berlangsung selama dua hari, dimulai pada hari Kamis, tanggal 14 September 2023, pukul 13.00, hingga Jumat pukul 08.00. Acara ini menjadi momen bersejarah bagi pesantren tersebut, dengan partisipasi aktif dari pengurus santri dan panitia penyelenggara yang sangat berdedikasi.</p>



<p>Sebanyak 9 orang pengurus santri turut serta dalam acara LDKS ini, yang bertujuan untuk mengasah kemampuan kepemimpinan, kerjasama tim, dan tanggung jawab sosial. Acara ini dihadiri oleh para santri yang memiliki potensi besar untuk menjadi pemimpin masa depan yang tangguh.</p>



<p>Panitia penyelenggara LDKS ini terdiri dari 6 orang yang dipimpin oleh ketua penyelenggara, <strong>Om Haris Rizkillah Al-Farizi</strong>. Ketua penyelenggara ini memainkan peran kunci dalam mengkoordinasikan seluruh rangkaian acara. Berikut adalah koordinator-kordinator yang turut berperan dalam menyukseskan acara ini:</p>



<ul>
<li><strong>Koordinator Lapangan:</strong> Ustadz Rego Al-Faiza</li>



<li><strong>Koordinator Keamanan:</strong> Ustadz Abror</li>



<li><strong>Koordinator Konsumsi:</strong> Ustadz Abdul</li>



<li><strong>Koordinator Peralatan:</strong> Ustadz Pebri</li>



<li><strong>Penanggung Jawab Acara:</strong> bg Andika Hendri</li>
</ul>



<p>Dalam dua hari acara, peserta LDKS dibagi menjadi kelompok-kelompok kecil untuk mengikuti berbagai kegiatan yang dirancang khusus untuk mengembangkan keterampilan kepemimpinan. Mereka diajari tentang komunikasi efektif, pengambilan keputusan, manajemen waktu, dan sejumlah keterampilan lain yang diperlukan dalam memimpin.</p>



<p>Om Haris Rizkillah Al-Farizi, ketua penyelenggara, menyatakan, &#8220;Kami sangat bangga dengan semangat dan antusiasme para santri yang mengikuti LDKS ini. Mereka telah menunjukkan komitmen mereka untuk tumbuh dan berkembang sebagai pemimpin yang baik dalam komunitas dan masyarakat.&#8221;</p>



<p>Ustadz Rego Al-Faiza, koordinator lapangan, menambahkan, &#8220;LDKS tahun ini berjalan lancar berkat kerja keras seluruh panitia penyelenggara dan dedikasi peserta. Semua kegiatan dilaksanakan sesuai dengan rencana, dan kami berharap para peserta akan mengaplikasikan keterampilan yang mereka peroleh dalam kehidupan sehari-hari.&#8221;</p>



<p>Acara ini mendapat dukungan penuh dari seluruh staf dan dewan pengajar Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi . Di akhir acara, peserta diberikan sertifikat sebagai pengakuan atas partisipasi mereka dalam LDKS ini.</p>



<p>Dengan suksesnya LDKS pertama tahun 2023 ini, Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi semakin meneguhkan posisinya sebagai lembaga pendidikan yang tidak hanya mengutamakan akademik, tetapi juga pembentukan karakter dan kepemimpinan yang berkualitas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/28/latepost-pondok-pesantren-salafiyah-al-kahfi-sukses-gelar-ldks-pertama-tahun-2023/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Puskesmas Pelompek Adakan Kegiatan Skrining Tanpa Rokok dan Perilaku Merokok Bagi Anak Usia Sekolah di Pondok Pesantren Al-Kahfi</title>
		<link>/2023/09/07/puskesmas-pelompek-adakan-kegiatan-skrining-tanpa-rokok-dan-perilaku-merokok-bagi-anak-usia-sekolah-di-pondok-pesantren-al-kahfi/</link>
					<comments>/2023/09/07/puskesmas-pelompek-adakan-kegiatan-skrining-tanpa-rokok-dan-perilaku-merokok-bagi-anak-usia-sekolah-di-pondok-pesantren-al-kahfi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<category><![CDATA[Kunjungan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=498</guid>

					<description><![CDATA[Pondok Pesantren Al-Kahfi, Rabu 6 September 2023 &#8211; Puskesmas Pelompek menggelar kegiatan skrining kawasan tanpa rokok dan skrining perilaku merokok bagi anak usia sekolah di Pondok Pesantren Al-Kahfi pada hari Rabu, jam 9 pagi. Kegiatan ini bertujuan untuk meningkatkan kesadaran akan bahaya merokok serta mendorong lingkungan bebas rokok di kalangan anak-anak sekolah. Pondok Pesantren Al-Kahfi, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/09/WhatsApp-Image-2023-09-06-at-20.24.03-768x1024.jpg" alt="" class="wp-image-499"/></figure>



<p><strong>Pondok Pesantren Al-Kahfi, Rabu 6 September 2023</strong> &#8211; Puskesmas Pelompek menggelar kegiatan skrining kawasan tanpa rokok dan skrining perilaku merokok bagi anak usia sekolah di Pondok Pesantren Al-Kahfi pada hari Rabu, jam 9 pagi. Kegiatan ini bertujuan untuk meningkatkan kesadaran akan bahaya merokok serta mendorong lingkungan bebas rokok di kalangan anak-anak sekolah.</p>



<p>Pondok Pesantren Al-Kahfi, sebagai tempat pendidikan yang mengutamakan pembentukan karakter Islami, sangat mendukung inisiatif dari Puskesmas Pelompek untuk mengedukasi para santri tentang bahaya rokok. Kegiatan ini merupakan langkah konkret dalam mencegah penyalahgunaan tembakau di kalangan generasi muda.</p>



<p>Kegiatan dimulai pada pukul 9 pagi dengan Skrining kawasan tanpa rokok dilakukan di seluruh area Pondok Pesantren Al-Kahfi, mulai dari kelas-kelas hingga area peribadatan. Seluruh ruangan dan kawasan dipasang poster &#8220;Dilarang Merokok&#8221; untuk mengingatkan semua orang tentang larangan merokok di lingkungan tersebut.</p>



<p>Selain itu, skrining perilaku merokok juga dilaksanakan, khususnya bagi para santri yang berusia sekolah. Para petugas dan konselor kesehatan dari Puskesmas Pelompek melakukan wawancara dan penilaian terhadap perilaku merokok, pengetahuan tentang bahaya rokok, serta motivasi untuk berhenti merokok bagi santri yang mungkin telah terpengaruh.</p>



<p>Kegiatan ini diharapkan dapat memberikan dampak positif dalam membentuk generasi muda yang lebih sehat, bebas dari kebiasaan merokok, serta menjadikan Pondok Pesantren Al-Kahfi sebagai contoh lingkungan yang peduli kesehatan dan anti-rokok. Puskesmas Pelompek juga berencana untuk melanjutkan upaya edukasi tentang bahaya rokok di sekolah-sekolah dan pesantren lainnya dalam waktu dekat.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/07/puskesmas-pelompek-adakan-kegiatan-skrining-tanpa-rokok-dan-perilaku-merokok-bagi-anak-usia-sekolah-di-pondok-pesantren-al-kahfi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Semangat Berkah di Tengah Hafalan: Pesan Inspiratif Bupati Kerinci untuk Santri Al-Kahfi&#8221;</title>
		<link>/2023/08/31/semangat-berkah-di-tengah-hafalan-pesan-inspiratif-bupati-kerinci-untuk-santri-al-kahfi/</link>
					<comments>/2023/08/31/semangat-berkah-di-tengah-hafalan-pesan-inspiratif-bupati-kerinci-untuk-santri-al-kahfi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:46:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<category><![CDATA[Kunjungan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=492</guid>

					<description><![CDATA[Rabu 30/08/2023Dalam kunjungan mendadak sebagai Bupati Kerinci dan imam sholat Maghrib di Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, Pak Adirozal memiliki peluang besar untuk memberikan motivasi kepada para santri agar tetap semangat belajar di pondok pesantren dan menghafal Al-Qur&#8217;an. Berikut beberapa pesan motivasi yang dapat beliau sampaikan: Pesan-pesan motivasi ini dapat disampaikan dengan sikap tulus dan inspiratif, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/fdsfg-1024x461.jpg" alt="" class="wp-image-493"/></figure>



<p>Rabu 30/08/2023<br>Dalam kunjungan mendadak sebagai Bupati Kerinci dan imam sholat Maghrib di Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, Pak Adirozal memiliki peluang besar untuk memberikan motivasi kepada para santri agar tetap semangat belajar di pondok pesantren dan menghafal Al-Qur&#8217;an. Berikut beberapa pesan motivasi yang dapat beliau sampaikan:</p>



<ol>
<li><strong>Nilai Pentingnya Pendidikan Agama:</strong> Pak Adirozal dapat menekankan betapa pentingnya pendidikan agama dalam kehidupan santri. Beliau dapat menjelaskan bahwa ilmu agama adalah dasar yang kuat untuk membentuk karakter dan moral yang baik, serta mengajarkan nilai-nilai kebaikan, empati, dan kepedulian terhadap sesama.</li>



<li><strong>Peran Santri dalam Masyarakat:</strong> Bupati dapat menginspirasi para santri dengan mengingatkan bahwa mereka adalah bagian penting dari masyarakat. Dengan memiliki ilmu agama yang baik, mereka dapat berkontribusi secara positif dalam membentuk masyarakat yang lebih baik, serta membantu dalam memecahkan berbagai permasalahan sosial.</li>



<li><strong>Kedisiplinan dan Konsistensi:</strong> Motivasi untuk belajar dan menghafal Al-Qur&#8217;an memerlukan kedisiplinan dan konsistensi tinggi. Pak Adirozal bisa berbagi pengalaman tentang betapa kedisiplinan dalam menjalani kewajiban sehari-hari membantu meraih kesuksesan dalam berbagai bidang, termasuk studi agama.</li>



<li><strong>Pentingnya Mengenali Nilai-nilai Al-Qur&#8217;an:</strong> Bupati dapat mendorong para santri untuk tidak hanya menghafal Al-Qur&#8217;an secara mekanis, tetapi juga untuk memahami makna dan pesan yang terkandung di dalamnya. Beliau bisa menekankan bahwa pengetahuan agama yang mendalam akan memberikan panduan dalam menghadapi berbagai situasi dalam hidup.</li>



<li><strong>Membangun Koneksi dengan Allah:</strong> Beliau bisa mengilustrasikan bahwa menghafal Al-Qur&#8217;an adalah cara yang luar biasa untuk membangun hubungan yang lebih dekat dengan Allah. Dengan merenungkan makna ayat-ayat yang dihafal, para santri dapat mendapatkan kebijaksanaan dan ketenangan dalam menjalani kehidupan sehari-hari.</li>



<li><strong>Teladan dari Para Ulama:</strong> Bupati Kerinci dapat mengingatkan para santri tentang perjuangan dan dedikasi para ulama dalam menyebarkan ilmu agama. Menunjukkan contoh-contoh inspiratif dari ulama terdahulu yang memiliki kecintaan dan semangat dalam menghafal dan mengajarkan Al-Qur&#8217;an dapat memotivasi santri untuk mengikuti jejak mereka.</li>



<li><strong>Mengatasi Rintangan:</strong> Motivasi juga bisa ditujukan untuk mengatasi rintangan dan tantangan dalam menghafal Al-Qur&#8217;an. Bupati bisa berbagi kisah tentang bagaimana tekad dan usaha gigih dapat membantu mengatasi kesulitan, serta mengingatkan bahwa rintangan adalah ujian yang bisa diatasi dengan kesabaran dan doa.</li>



<li><strong>Membangun Kebersamaan:</strong> Beliau bisa menekankan pentingnya membangun ikatan kebersamaan di antara para santri. Dengan saling mendukung dan menginspirasi satu sama lain, proses belajar dan menghafal Al-Qur&#8217;an akan terasa lebih ringan dan menyenangkan.</li>
</ol>



<p>Pesan-pesan motivasi ini dapat disampaikan dengan sikap tulus dan inspiratif, serta didukung oleh contoh-contoh nyata yang mengilustrasikan betapa pentingnya tekad, usaha, dan semangat dalam meraih tujuan agama.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/08/31/semangat-berkah-di-tengah-hafalan-pesan-inspiratif-bupati-kerinci-untuk-santri-al-kahfi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Puskesmas Pelompek Membantu Peningkatan Kesehatan Santri Pondok Pesantren Al-Kahfi</title>
		<link>/2023/08/25/puskesmas-pelompek-membantu-peningkatan-kesehatan-santri-pondok-pesantren-al-kahfi/</link>
					<comments>/2023/08/25/puskesmas-pelompek-membantu-peningkatan-kesehatan-santri-pondok-pesantren-al-kahfi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:18:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<category><![CDATA[Kunjungan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=398</guid>

					<description><![CDATA[Jum&#8217;at, 25 Agustus 2023 Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi mendapatkan kunjungan spesial dari tim Puskesmas Pelompek dalam rangka meningkatkan kesehatan dan kesejahteraan santri. Kegiatan ini melibatkan berbagai program, termasuk penjaringan UKS (Usaha Kesehatan Sekolah) pada santri kelas satu, aksi bergizi, PKPR (Pelayanan Kesehatan Peduli Remaja), pemberian tablet tambah darah,Pemeriksaan GME (Gangguan Mental Emosional), serta kegiatan kebugaran [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Jum&#8217;at, 25 Agustus 2023</em></p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-3 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow" style="flex-basis:100%">
<div class="wp-block-cover aligncenter is-light"><span aria-hidden="true" class="wp-block-cover__background has-background-dim"></span><img decoding="async" class="wp-block-cover__image-background wp-image-404" alt="" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/WhatsApp-Image-2023-08-25-at-10.39.19-1-1024x576.jpg" data-object-fit="cover"/><div class="wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow">
<p class="has-text-align-center has-large-font-size"></p>
</div></div>
</div>
</div>



<p>Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi mendapatkan kunjungan spesial dari tim Puskesmas Pelompek dalam rangka meningkatkan kesehatan dan kesejahteraan santri. Kegiatan ini melibatkan berbagai program, termasuk penjaringan UKS (Usaha Kesehatan Sekolah) pada santri kelas satu, aksi bergizi, PKPR (Pelayanan Kesehatan Peduli Remaja), pemberian tablet tambah darah,Pemeriksaan GME (Gangguan Mental Emosional), serta kegiatan kebugaran untuk anak kelas tiga.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/WhatsApp-Image-2023-08-25-at-11.56.27-1024x461.jpg" alt="" class="wp-image-401"/></figure>



<p>Dalam rangka penjaringan UKS, tim Puskesmas Pelompek melaksanakan pemeriksaan kesehatan mendalam pada santri kelas satu. Tujuan dari kegiatan ini adalah untuk mengidentifikasi secara dini potensi masalah kesehatan dan memberikan langkah-langkah preventif yang diperlukan. Selain itu, para santri juga diberikan edukasi tentang pentingnya pola hidup sehat, pola makan yang seimbang, dan kebersihan diri.</p>



<p>Dalam upaya meningkatkan gizi santri, program aksi bergizi dan GME dilaksanakan. Tim Puskesmas Pelompek bekerja sama dengan tim dapur pondok pesantren untuk menyajikan makanan bergizi yang kaya akan nutrisi. Dalam acara ini, para santri diberikan pemahaman tentang pentingnya mengonsumsi makanan seimbang untuk mendukung pertumbuhan dan perkembangan mereka.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/WhatsApp-Image-2023-08-25-at-10.40.23-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-402"/></figure>



<p>Tak hanya itu, PKPR juga dilakukan sebagai bagian penting dari kunjungan ini. Konseling dan pengawasan terhadap remaja sangatlah vital dalam membentuk sikap dan perilaku yang positif. Tim Puskesmas Pelompek memberikan sesi interaktif kepada para santri kelas satu, membahas berbagai aspek kehidupan remaja, termasuk kesehatan reproduksi, interaksi sosial yang sehat, dan manajemen emosi.</p>



<p>Bagi santri yang mengalami kekurangan darah, pemberian tablet tambah darah dilakukan dengan penuh perhatian. Program ini bertujuan untuk mencegah anemia dan mengoptimalkan kesehatan darah pada santri.</p>



<p>Di samping itu, untuk santri kelas tiga, kegiatan kebugaran diadakan untuk meningkatkan kebugaran fisik dan kesehatan jasmani. Ini melibatkan serangkaian latihan dan permainan yang mendukung perkembangan fisik yang sehat.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/WhatsApp-Image-2023-08-25-at-11.59.25-1-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-405"/></figure>



<p>Kegiatan kunjungan Puskesmas Pelompek ini tidak hanya membawa manfaat kesehatan langsung bagi santri Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, tetapi juga memberikan edukasi dan pemahaman yang penting dalam memelihara gaya hidup sehat di masa depan. Semua pihak berharap bahwa kerjasama semacam ini akan terus berlanjut untuk mendorong kesehatan dan kesejahteraan generasi muda.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/08/25/puskesmas-pelompek-membantu-peningkatan-kesehatan-santri-pondok-pesantren-al-kahfi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Membara dalam Semangat: Perayaan Kemerdekaan di Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi yang Penuh Makna</title>
		<link>/2023/08/18/semarak-kemerdekaan/</link>
					<comments>/2023/08/18/semarak-kemerdekaan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 04:03:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=375</guid>

					<description><![CDATA[Jum&#8217;at 18/08/2023 Suasana meriah menyelimuti Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi saat pagi hari tiba, mengawali perayaan Hari Kemerdekaan. Santri-santri dengan penuh semangat Mengikuti acara, membawa bendera kecil, dan tersenyum lebar seolah-olah merayakan momen bersejarah bersama. Kegiatan dimulai dengan sesi tata boga yang mengajarkan nilai-nilai kerjasama dan tanggung jawab. Para santriwati berkelompok untuk mempersiapkan hidangan lezat yang [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/WhatsApp-Image-2023-08-18-at-10.49.59-1024x461.jpg" alt="" class="wp-image-376"/></figure>



<p>Jum&#8217;at 18/08/2023</p>



<p>Suasana meriah menyelimuti Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi saat pagi hari tiba, mengawali perayaan Hari Kemerdekaan. Santri-santri dengan penuh semangat Mengikuti acara, membawa bendera kecil, dan tersenyum lebar seolah-olah merayakan momen bersejarah bersama.</p>



<p>Kegiatan dimulai dengan sesi tata boga yang mengajarkan nilai-nilai kerjasama dan tanggung jawab. Para santriwati berkelompok untuk mempersiapkan hidangan lezat yang nantinya akan dinikmati oleh seluruh peserta. Dalam suasana penuh keceriaan, mereka belajar menghargai peran setiap individu dalam menciptakan sesuatu yang indah.</p>



<p>Setelah makan pagi bersama, suasana semakin meriah dengan dimulainya jalan santai. Santri, ustadzah, dan staf pondok berjalan bersama di sekitar kompleks, sambil berbincang dan tertawa. Aktivitas ini tidak hanya meningkatkan kesehatan fisik, tetapi juga memperkuat ikatan sosial di antara semua yang hadir.</p>



<p>Puncak semangat olahraga datang dengan kegiatan futsal. Lapangan diisi dengan sorakan dan canda tawa saat tim-tim yang terbentuk berlaga secara antusias. Selain mengasah keterampilan olahraga, futsal juga mengajarkan tentang sportivitas dan sikap menghargai lawan.</p>



<p>Di tengah hari yang cerah, saat matahari berada di puncaknya, santri berkumpul di masjid untuk melaksanakan sholat Duha. Dengan hati penuh khusyuk, mereka berdoa untuk mendapatkan berkah dan keberkahan dalam perjuangan hidup mereka, sebagaimana semangat perjuangan para pahlawan dalam merebut kemerdekaan.</p>



<p>Setelah istirahat sejenak, semua berkumpul untuk sesi training motivasi. Seorang motivator berbakat memberikan ceramah yang menggetarkan hati, mengingatkan para santri tentang nilai-nilai kepahlawanan, semangat nasionalisme, dan pentingnya kontribusi dalam memajukan bangsa.</p>



<p>Malam harapkan tiba, dan suasana pondok menjadi hening saat para santri berkumpul untuk menonton film tentang kemerdekaan. Suasana larut dalam kegelapan, hanya cahaya layar yang memancar. Film tersebut menghadirkan peristiwa bersejarah yang memompa semangat persatuan dan semangat juang.</p>



<p>Dengan bergantinya adegan-adegan dalam film, para santri terbawa emosi. Mereka merasakan perjuangan, kesulitan, dan keberanian yang diperlihatkan oleh para pahlawan. Saat film berakhir, aplaus dan haru tampak terlihat di mata para santri. Mereka merasa terinspirasi dan lebih menghargai arti sebenarnya dari kemerdekaan.</p>



<p>Hari Kemerdekaan di Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi bukan sekadar merayakan tanggal bersejarah, tetapi juga sebagai momentum memupuk semangat nasionalisme, persatuan, dan semangat juang di antara para santri. Setiap kegiatan yang dilakukan menjadi pembelajaran berharga bagi mereka untuk menjadi generasi penerus bangsa yang tangguh dan berdedikasi.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/08/18/semarak-kemerdekaan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dinas Kabupaten Kerinci Kunjungi Pondok Pesantren Salafiyah Al Kahfi</title>
		<link>/2023/08/15/kunjungan-dari-dinas-kesehatan-kab-kerinci/</link>
					<comments>/2023/08/15/kunjungan-dari-dinas-kesehatan-kab-kerinci/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 03:25:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kunjungan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=364</guid>

					<description><![CDATA[Selasa 15/08/2023 Pemerintah daerah memiliki peran penting dalam mendukung perkembangan infrastruktur dan fasilitas publik yang berkualitas, termasuk di lembaga pendidikan agama. Dalam semangat ini, Dinas Kabupaten Kerinci melakukan kunjungan spesial ke Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi. Tujuan dari kunjungan ini adalah untuk memberikan pendampingan dan pengawalan dana bantuan yang diberikan untuk pembangunan MCK (Mandi, Cuci, Kakus) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/IMG20230815095717-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-365"/></figure>



<p>Selasa 15/08/2023</p>



<p>Pemerintah daerah memiliki peran penting dalam mendukung perkembangan infrastruktur dan fasilitas publik yang berkualitas, termasuk di lembaga pendidikan agama. Dalam semangat ini, Dinas Kabupaten Kerinci melakukan kunjungan spesial ke Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi. Tujuan dari kunjungan ini adalah untuk memberikan pendampingan dan pengawalan dana bantuan yang diberikan untuk pembangunan MCK (Mandi, Cuci, Kakus) yang lebih baik dan lebih layak.</p>



<p><strong>Pentingnya Kualitas Fasilitas dalam Pendidikan</strong></p>



<p>Fasilitas yang memadai dalam lingkungan pendidikan berperan krusial dalam membentuk kondisi belajar yang optimal. Dengan adanya dana bantuan dari pemerintah daerah untuk pembangunan MCK di Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi, tujuan utama adalah memastikan bahwa sanitasi yang tepat dan nyaman tersedia bagi para santri. Dengan demikian, pengalaman belajar mereka akan semakin berkualitas dan mendukung pertumbuhan holistik.</p>



<p><strong>Dana Bantuan dan Proses Pendampingan</strong></p>



<p>Kunjungan Dinas Kabupaten Kerinci menjadi wujud nyata dari pendampingan pemerintah terhadap proyek pembangunan MCK di pondok pesantren. Rombongan dari dinas tersebut turut serta dalam rangka melihat langsung perkembangan proyek, mengevaluasi penggunaan dana bantuan, serta memberikan saran dan panduan apabila diperlukan. Ini merupakan bukti nyata bahwa pemerintah berkomitmen untuk memastikan dana bantuan digunakan secara efektif dan sesuai peruntukannya.</p>



<p><strong>Pentingnya Sinergi antara Pemerintah dan Lembaga Pendidikan</strong></p>



<p>Kerjasama antara pemerintah daerah dengan lembaga pendidikan agama adalah pondasi dalam menciptakan lingkungan yang kondusif untuk pembelajaran dan pengembangan karakter. Melalui sinergi ini, nilai-nilai moral dan spiritual yang diajarkan di pondok pesantren dapat diperkuat oleh penerapan prinsip-prinsip sanitasi yang baik. Pondok pesantren pun dapat menjadi teladan dalam memadukan pendidikan agama dengan peningkatan kualitas hidup sehari-hari.</p>



<p><strong>Kesejahteraan Santri sebagai Fokus Utama</strong></p>



<p>Pembangunan MCK yang nyaman dan higienis adalah wujud perhatian terhadap kesejahteraan para santri. Dengan lingkungan yang bersih dan fasilitas yang memadai, para santri dapat lebih fokus pada proses pembelajaran dan pengembangan diri. Ini sejalan dengan misi pondok pesantren untuk mencetak generasi yang tidak hanya berilmu, tetapi juga memiliki akhlak yang baik.</p>



<p><strong>Menyongsong Masa Depan yang Lebih Baik</strong></p>



<p>Kunjungan Dinas Kabupaten Kerinci ke Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi sebagai bagian dari pendampingan dana bantuan pembangunan MCK adalah langkah yang strategis dalam memastikan bahwa dana bantuan tersebut memberikan dampak positif yang berkelanjutan. Melalui komunikasi yang terbuka dan kerjasama yang kokoh, diharapkan hasil pembangunan ini akan menjadi investasi jangka panjang bagi kualitas pendidikan dan kesejahteraan masyarakat di wilayah ini.</p>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Kunjungan Dinas Kabupaten Kerinci ke Pondok Pesantren Salafiyah Al-Kahfi sebagai bagian dari pendampingan dana bantuan pembangunan MCK adalah bukti nyata dari komitmen pemerintah daerah untuk mendukung perkembangan pendidikan dan kesejahteraan masyarakat melalui kerjasama yang erat dengan lembaga pendidikan agama. Langkah ini mencerminkan semangat untuk memajukan infrastruktur dan memberikan dampak positif bagi para santri dan komunitas sekitar.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/08/15/kunjungan-dari-dinas-kesehatan-kab-kerinci/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Menyongsong Era Digital Melalui Pesantren Salafiyah Al Kahfi Kerinci: Pengembangan Bakat Basic IT yang Bermakna</title>
		<link>/2023/08/14/pengembangan-bakat-basic-it/</link>
					<comments>/2023/08/14/pengembangan-bakat-basic-it/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 06:57:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=360</guid>

					<description><![CDATA[Senin, 14/08/2003 Pesantren Salafiyah Al Kahfi di Kerinci telah lama menjadi pusat pembelajaran agama yang kokoh. Namun, dengan cepatnya perkembangan teknologi informasi (IT) dalam era digital saat ini, pesantren juga mengakui pentingnya mempersiapkan para santri dengan pemahaman dasar IT yang kuat. Dengan demikian, pesantren ini telah merangkul pengembangan bakat basic IT sebagai bagian dari misi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/IMG20230814134457-1-576x1024.jpg" alt="" class="wp-image-362"/></figure>



<p>Senin, 14/08/2003</p>



<p>Pesantren Salafiyah Al Kahfi di Kerinci telah lama menjadi pusat pembelajaran agama yang kokoh. Namun, dengan cepatnya perkembangan teknologi informasi (IT) dalam era digital saat ini, pesantren juga mengakui pentingnya mempersiapkan para santri dengan pemahaman dasar IT yang kuat. Dengan demikian, pesantren ini telah merangkul pengembangan bakat basic IT sebagai bagian dari misi pendidikan mereka.</p>



<p><strong>Menyelaraskan Agama dan Teknologi</strong></p>



<p>Pengembangan bakat basic IT di Pesantren Salafiyah Al Kahfi tidak bertentangan dengan prinsip-prinsip agama, sebaliknya, hal ini merupakan langkah untuk menyelaraskan kebutuhan dunia modern dengan nilai-nilai agama yang diajarkan. Pesantren ini percaya bahwa pemahaman dasar IT dapat menjadi alat bagi para santri untuk berkontribusi dalam dunia yang semakin terhubung.</p>



<p><strong>Membangun Dasar-dasar Pengetahuan IT</strong></p>



<p>Pesantren Salafiyah Al Kahfi memastikan bahwa para santri diperkenalkan pada dasar-dasar pengetahuan IT. Ini meliputi pemahaman tentang perangkat keras dan perangkat lunak komputer, penggunaan internet dengan bijak, serta konsep dasar pemrograman. Dengan dasar-dasar ini, para santri dapat mengembangkan kompetensi IT yang diperlukan dalam berbagai aspek kehidupan.</p>



<p><strong>Penerapan dalam Pembelajaran dan Kehidupan Sehari-hari</strong></p>



<p>Pengembangan bakat basic IT tidak hanya berhenti pada teori belaka. Pesantren ini mengintegrasikan pemahaman IT dalam pembelajaran dan kehidupan sehari-hari para santri. Dalam pembelajaran, mereka diajak untuk menggunakan perangkat lunak untuk penelitian, presentasi, dan pembuatan konten. Di samping itu, santri juga diberi wawasan tentang pentingnya keamanan siber dan literasi digital.</p>



<p><strong>Membuka Peluang Baru untuk Santri</strong></p>



<p>Dengan pemahaman dasar IT, para santri Pesantren Salafiyah Al Kahfi di Kerinci memiliki peluang baru untuk mengembangkan diri. Mereka dapat memanfaatkan pengetahuan IT mereka untuk mengakses informasi dengan lebih efisien, mengembangkan kreativitas melalui teknologi, dan bahkan membuka pintu karir yang berkaitan dengan teknologi. Ini merupakan penguatan tambahan bagi santri dalam menghadapi persaingan global.</p>



<p><strong>Melangkah ke Masa Depan dengan Percaya Diri</strong></p>



<p>Pesantren Salafiyah Al Kahfi mengakui bahwa pengembangan bakat basic IT adalah langkah penting dalam membekali para santri dengan keterampilan yang relevan dengan zaman. Dalam era di mana teknologi memiliki peran sentral, para santri yang memiliki pemahaman IT yang kuat akan lebih percaya diri dalam menghadapi perubahan dan tantangan.</p>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Pengembangan bakat basic IT di Pesantren Salafiyah Al Kahfi Kerinci adalah bentuk adaptasi cerdas terhadap perkembangan zaman. Dengan menggabungkan nilai-nilai agama dan pemahaman teknologi, pesantren ini memberikan landasan bagi para santri untuk berinteraksi dengan dunia digital secara positif. Ini bukan hanya sekadar investasi dalam kemampuan individu, tetapi juga dalam masa depan pesantren yang terus relevan dalam mendidik generasi masa kini dan mendatang.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/08/14/pengembangan-bakat-basic-it/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kegiatan Bakar jagung dan nonton bersama</title>
		<link>/2023/08/10/kegiatan-bakar-jagung-dan-nonton-bersama/</link>
					<comments>/2023/08/10/kegiatan-bakar-jagung-dan-nonton-bersama/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:12:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kegiatan Santri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/?p=336</guid>

					<description><![CDATA[Kamis 10/08/2023 pelompek,. Pada hari kamis santri pondok pesantren al-kahfi, melaksanakan acara bakar jagung dan juga makan bersama, dalam acara ini juga di selingi dengan nonton bersama untuk menambah rasa keakraban di antara para santri yang lebih tua dengan santri yang muda, kegiatan ini di ikuti oleh Wustho Kelas VIII dan Ulya, dalam acara ini [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="337" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/IMG20230810231537-1024x577.jpg" alt="" class="wp-image-337"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="338" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/IMG20230810231524-1024x577.jpg" alt="" class="wp-image-338"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="340" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/IMG20230810220350-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-340"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="339" src="https://blog.pptialkahfi.ponpes.id/wp-content/uploads/2023/08/IMG20230810210211_BURST001_COVER-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-339"/></figure>
</figure>



<p>Kamis 10/08/2023 pelompek,.</p>



<p>Pada hari kamis santri pondok pesantren al-kahfi, melaksanakan acara bakar jagung dan juga makan bersama, dalam acara ini juga di selingi dengan nonton bersama untuk menambah rasa keakraban di antara para santri yang lebih tua dengan santri yang muda, kegiatan ini di ikuti oleh Wustho Kelas VIII dan Ulya, dalam acara ini semuanya berbagi tugas dalam persiapan acara tersebut mulai dari persiapan bahan-bahan yang di butuhkan sampai pada tahap proses membakar jagung dan ikan, kemudian setelah acara bakar jagung dan ikan selesai, para santri melanjutkan kegiatan makan bersama sambil nonton bersama video dokumentasi mereka selama satu semester yang telah mereka lewati bersama-sama. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/08/10/kegiatan-bakar-jagung-dan-nonton-bersama/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
